\jxhj{%教学后记
	}
\skrq{%授课日期
	2017年3月6日 4-5节}
\ktmq{%课题名称
	变量Z向分层}
\jxmb{%教学目标，每行前面要加 \item
	\item 掌握用循环来实现Z向分层；
	\item 掌握条件表达式的确定（加不加“=”）；
	\item 掌握if then的使用；}
\jxzd{%教学重点，每行前面要加 \item
	\item 循环来实现Z向分层；
	\item 条件表达式的确定（加不加“=”）}
\jxnd{%教学难点，每行前面要加 \item
	\item 条件表达式的确定（加不加“=”）}
\jjff{%教学方法
	通过讲述、举例、演示法来说明；}

\makeshouye %制作教案首页

%%%%教学内容
\subsection{组织教学}
\begin{enumerate}[\hspace{2em}1、]
	\item 集中学生注意力；
	\item 清查学生人数；
	\item 维持课堂纪律；
\end{enumerate}
\subsection{复习导入及主要内容}
\begin{enumerate}[\hspace{2em}1、]
\item 变量与常量；
\item Fanuc上的变量；
\item 变量的分类；
\item 运算；
\item 运算顺序与括号
\end{enumerate}
\subsection{教学内容及过程}
\subsubsection{Z向分层} \marginpar{举例说明}
\paragraph{基本思路} 
以前 G91+子程序。

G90 深度用 变量，每个深度进行计算。

G91 次数用 变量，次数递增记数。

\paragraph{形成循环：}
\begin{verbatim}
#1=0
N10 
#1=#1+4
G90 G1 z-#1
……
If [#1lt12] goto10

#1=0
N10
#1=#1+1
G91 g1 z-4.0
……
If [#1lt3] goto10
\end{verbatim}
尽量用G90。

\paragraph{思考一}
如果初始值为4，侧程序怎么改

\begin{verbatim}
#1=4
N10 
G90 G1 z-#1
……
#1=#1+4
If [#1    12] goto10
\end{verbatim}

讨论分析：

用  LE 
 
结论：

\#1=\#1+4 放在执行之前，判断的量是当前位置值，当前值为终点是，应结束循环，条件判断用 GT 或 LT

\#4=\#4+4 放在执行之后，判断的量是下一个位置的值，下一点为终止值时，应走到终点后结束循环，条件判断应用GE或LE。


\paragraph{思考二}

当加工深度为13mm时怎么改程序。

方法一：等分每层加工 13/4=3.25mm

方法二：第一层加工1mm 其余12/4=3mm

\#1=2    \#1=\#1-3

注意初始值的更换。

方法三：每层4mm 最后一层1mm

怎么实现？

\#1=0  \#1=\#1-4  到了16？

\subsubsection{IF  Then 指令}

格式:  if [条件] THEN [指令]

功能： 条件成立时 执行 THEN 后的指令

条件不成立时，跳过后面的指令。

如 if [\#1GT13] THEN \#1=13

不适合判断的是下一个值，会干涉判断。


\subsubsection{Z向分层的应用}
\begin{verbatim}
#1=0
N10 
#1=#1+4
If [#1 GT 13] then #1=13
G90 G1 z-#1
……
If [#1lt13] goto10
写成while就是：
#1=0
While [#1 lt 13] DO1
#1=#1+4
If [#1 GT 13] then #1=13
G90 G1 z-#1
……
END1
\end{verbatim}

实例：深度13

\subsection{课堂小结}

\begin{enumerate}[1、]
	\item Z向分层
	\item IF Then
	\item 应用
\end{enumerate}

\vfill
\subsection{布置作业}
\begin{enumerate}[1、]
	\item 自选1个图进行Z向分层应用。 
\end{enumerate}
\vfill